去過世界各地 認真覺得沙田幾屈機

一個人可以出世到死都唔洗離開沙田

出世: 威爾斯

幼稚園/小學/中學: 求其一間沙田學校

整身份證: 火炭人民入境事務處

入U: 中大 / 入IVE

出黎做野: 商業既可以係沙田市中心，工業既可以係小瀝源、石門、火炭，科技界既可以係科學園，N展仔仲可以去火炭車廠整火車

娛樂: 有山又有水，單車K房運動場都三四個仲有個博物館同馬場

結婚: 沙田婚姻登記處

上Court: 沙田裁判法院

死: 寶福山

當其他區得1、2個火車地鐵站既時侯，居然有一條完整鐵路係專為沙田區而設

而且又算係香港既中心，去邊都唔會話好遠(當然依一點我覺得荃灣更勝)

唯一係自從蝗入侵。。
不過香港有邊度係冇蝗
沙田已經住咗差唔多七十萬人 係全港最多

沙田國

回帶

入U打漏咗
仲有 恆大

舊登見過有人真係冇出過沙田

彭福公園

繼續打飛機啦

科學園係大埔區

新界 不了

馬鞍山人表示對沙田冇歸屬感

東南部分屬於沙田區

由於香港科學園所在地原爲吐露港海域，故該處原來的大埔區與沙田區分界採用了直線劃界的方式（由樟樹灘南端向丫洲方向劃出一條直線作爲兩區界線），填海工程完成後，這條直線便將科學園建築地盤範圍切割成東南和西北兩部分，其中東南部屬沙田區

Source: Wiki

寶福山買唔買得起？

馬鞍山獨立主義

又有獅子山行，又有單車徑，又有燒烤場

有冇海灘

寶福山買定個位啦

重點係科學園係地產項目
唔係科技

仲有馬場

娛樂仲有裝修左十幾年既「新」戲院

仲有沙田機場

可惜戲院廢

開咗間新mcl 好新淨好大wo

馬獨?

真係有沙田海

而且又算係香港既中心，去邊都唔會話好遠(當然依一點我覺得荃灣更勝)

成堆新界牛打飛機

負評嘅都係住唔到沙田嘅葡萄撚

少入新界嗰頭，沙田有無鳮叫？

香港正中心呢下錯唔晒
去十八區都有巴士 再搭條東鐵轉車都方便

沙田有冇機場啊

沙田獨立！

沙田全港最靚，無敵吐露港，舊新城市又靚，第一次去簡直如入世外桃源
返中學可以踩單車，全港有邊區做到？

九龍撚 好羨慕住沙田嘅人

醫院都未講

死番上水啦

山竹嗰時沙田撚點返工

睇漏自膠

沙田吉野家都好揚名

住黎講沙田真係世界第一
渣車黎講城隧獅隧尖山任你揀

大埔屈機好多
有水壩 有八仙嶺

咁馬鞍山的確係次一等嘅
諗交通飲食學校都係差啲

鳮你老母

乳鴿就有
不過冇食過

殘你老母體 叫你老母出沙田做咪有囉

仲有大老山

住沙田仲要出港島嚟做咩？

露台望出去有商場,公園,中小學,巴士總站,火車站

住大圍上蓋定新城市

咁樣都要打飛機

中大唔係大埔咩

考ACO要出國囉唔該

住緊唐樓你點會明

沒得爆馬攬

屯門都好好住

搖撚準備

你估做一蚊雞保鑣咩

你計晒火炭大學大圍馬場再加成條馬鐵線連埋馬鞍山咁好難有野唔齊

第一城係沙田入面最好

一個人可以出世到死都唔洗離開香港島

出世: 瑪麗

幼稚園/小學/中學: 求其一間沙田學校

整身份證: 灣仔人民入境事務處

入U: 港大/入IVE

出黎做野: 商業既可以係中上環，工業既可以香港仔；科技界既可以係數碼港；N展仔仲可以去浦飛路車廠整巴士

娛樂: 有山又有水，單車K房運動場都三四個仲有個博物館同馬場

結婚: 灣仔婚姻登記處

上Court: 金鐘裁判法院

死: 香港仔墳場

當其他區得1、2個火車地鐵站既時侯，居然有一條完整鐵路係專為南港島區而設

而且擺明係香港既中心，去邊都唔會話好遠

唯一係自從蝗都入侵唔到
香港有邊度係冇蝗
就係我地港島區

n展仔入全港最大型既consultant A字頭都係沙田

認真?
咁多間急症室排最耐係威爾斯喎
有咩事上黎沙田友第一個88先

日日翻港島 又貴又浪費時間

利申 住馬鐵沿線

港島係四個區

冇好嘢食

我屌你老母

呢句真

屌你老母打咁大篇野就係為咗笑我含

你老母就雞，大陸仔收皮去死啦。

返工搭城巴一站去到尾同準時有車真係冇得輸

有

訓啦真係 人起朵你起朵
用成個島黎同沙田比
不如搵成個國家黎比啦
仲有住港島讀咩沙田學校

仲逼過將軍澳

應該話香港獨立行將沙田成為香港首都

要私家仲有仁安

收啦 屌你老母

其實係幾正，但係新城市都唔再平民了

曾經一排無戲院

沙田無雞叫, 一定要誇區

坐左幾耐

開左沙中線會好啲

仲有沙田me

記得有個心形石沙灘

石門=高等支畜集中地

秒經？

講搭車旺角應該屌打全港

唔離開沙田點入機場去世界各地？
你條女心口就有飛機場

大圍有

又回帶
悶唔悶呀

除左個車站大量蝗其他都唔錯
吐露港海濱公園正

黃子華夠無出過屯門啦

你冇得學車 沙田有

有冇jazz bar?

利申 沙田撚

想知邊度

城市規劃

沙田萬歲

冇港超睇 不了

住沙田實溝到女毋須叫G

btw 喺邊？

港島冇蝗

第一城根本就係一個小型國家sosad

葵青區都得啦

我重好記得我第一次揸車行獅隧入沙田後，見到個獅子山已經好興奮，一出沙田見到河兩旁大馬路又闊又少車，單車徑同跑步人士同車輛和諧共處 ，完全感受到個完美新市鎮規劃，呢樣九龍港島唔會見到

大埔有

新城市望出去會見到中小學架咩？

我都覺得沙田好正 空氣好環境好 新界中心

仲可以飲喜茶同係新城市同大陸人玩
簡直番大陸咁
滿足埋時下青年人娛樂

城隧， 尖山， 大老山， 獅隧， 大埔道

唔好on啦， 排幾耐係睇你點同分流姑娘講

呢點真係唔好講笑，個單車徑真係規劃得世界級
我住馬鞍山可以踏單車去到沙田
試過同朋友食完陳根記就踏單車番去
戴住耳機聽住歌，慢慢踏番去，又舒服，又可以做運動又少人
我細個讀小學都係踏單車

再者沙田(加埋馬鞍山)真係幾無敵
由band3到band1既中學都有
大家笑左幾十年既明愛馬鞍山到band 1 top tier既中學都有
升到大學就中大，升唔到就ive,bu石門果間asso
住左廿幾年先發現原來沙田真係幾全面

好多細單位

馬鞍山福安都有

九龍撚好羨慕沙田撚可以一落樓就踩單車

沙田可以宣布獨立

沙田撚仲撚羨慕九龍撚要乜有乜一落街就行街

咁獨到立未呀

屌 即刻諗起阿爸
屋企一直住沙田
阿爸幾十年嚟唔鍾意出其他地方 叫佢去大埔都難

真係想知邊區最多連登仔住

沙田都真係幾好

咁講屯門都得架
屯門醫院出世
幼稚園到中學係屯門讀
大學有嶺南，都有IVE
一樣有工業區同商業區，重有發電廠添
老咗大把護老院
死咪去青松買奄位囉

重有，弱智有晨匡，痴左可以入青山

香港島呢

講咁多
有得揀港島咪又係狗沖

馬鞍山有

細單位都算實用啦
比起依家啲樓
最緊要係夠方便 環境又Ok

老雞？

沙田馬場先係全區最屈機
國際賽都係沙田馬場果度搞

負皮係比科學園的

有青山呢樣野就贏晒啦

成班二等公民係到打j

#10

睇自殺新聞有幾可係係關沙田事
係無
因為沙田人生活得好開心

沙田國
人口極多，土地遼闊，南面有獅子山丶西面有針丶草二山，東面是馬鞍山，國土沿河而建，南方是吐露港，自是易守難攻之地，而人口之多，國土之大，是南面九龍諸侯的惡夢，大有鯨吞中原（新界+九龍）之勢！
人口:接近七十萬、全港人口最多、人口年輕
交通:擁用四個東鐵站、整條馬鐵擁有權、扼守新界東幾條隧道口、有碼頭基建有助佔領新界東離島
地理:三面環山易守難攻、沿海沿河而建方便運輸、撤離
教育:三大之一位於沙田
軍事:海軍總部(水警總部)
馬鞍山民族黨
馬鞍山是沙田王應對國家人口膨脹的解決方案。
然而大量馬鞍山人因為當地交通欠佳，而傳統沙田人又對馬鞍山人有所偏見，因此馬鞍山人民族意識抬頭，部分馬獨主義者組成馬鞍山民族黨，被沙田國視為非法社團。
沙田王國民風尚武、體格精奇，國內體育設施林立，有賽馬場、賽艇中心、中央體育學院、完善單車、緩跑徑系統，種種原因使得沙田王國國民鍾情體育，於第一次世界大戰時，沙田王國曾有一勇士以半小時跑到荃灣尋求援軍，成功保住沙田王國，戰後各國皆同意每四年便到沙田國舉行聯邦運動會，可見沙田王國國民崇尚體育的精神。

另外，沙田王國國民喜愛節日，每年五月的端午祭是沙田王國最重要的節日，每逢端午祭，舉國上下都會聚集母河城門河，一同以龍舟競賽重現香港大陸發源的神話一一十八金龍升天，各聯邦均會轉播競賽。

[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？整合

當年香港第一隊棒球隊都係沙田

我地有福安機場

真心想問港島既優越感係黎自邊方面

唔好話jazz bar 靚少少嘅酒吧都冇 去黎去去都嗰幾間

有碼頭有發電廠有堆填區既屯門
笑而不語

屯門仲屈機過沙田啦

講真舊底住青衣，成日都要周圍去，
早幾年搬左去沙田，真係乜都有，
之前睇戲要出又一城，
宜家有左新戲院日日捕住早場幾爽，
就算去邊都差唔多一個鐘內到，
但我搬入黎之後越黎越唔鐘意出去，
就算旺角都係半個鐘內到都係咁話
仲要份工又係沙田區，
最高紀錄半年冇出過沙田

沙中線
不過仲起緊未有得搭住

住左10幾年大圍都唔知

記得舊登以前有個po話如果十八區各自係獨立國家會點 嗰個po笑到仆街

第一城

一條公路？

你太天真了

咁英國佬搞咁多個新市鎮入面最成功真係沙田

其實差唔多
不過屯門本身個地理位置偏遠
交通真係食幾舊屎
屯門公路

個d足仔有得屌架

足仔大媽你屌唔屌

咁你咁講住科學園/可以自稱住大埔or沙田咪仲屆

沙田區同港島都係10km嘅大細差距啫
何況港島咁多山 要比就拎個差唔多大細比啦

利申 一世人無去超過10次沙田 港島人

啲領事館又要搬嚟搬去

仲有火炭麗其

佢地不願面對自己真係打緊飛機完敗

同化哂蝗個下好波

鬼唔知咩
事實係真係有人明明係緊急都等到死左呀

港島撚表示沙田好多牛屎

蝗既屎就有

多蝗 還是太古城最好

沙田其實最正係多綠化

支持你成世留喺沙田區

搞革命應該已經要離境沙田

要幾on9先講得出

入U: 中大 / 入IVE
你當含大死架?

又有喜茶飲

覺唔覺葵青同荃灣禁屌沙田？

仲有水泉澳

但屯門嘅 town planning 都係抄沙田
同埋都抄得唔好

爭咩爭，他朝君體也相同

Gym room有咩介紹

咁都話唔遠
配套齊全就啱嘅

佢係咪冇出過銅鑼灣

入u 其實有ive中大成大浸大理大，因為東鐵線一條過

沙田最多大陸人，因為佢係東鐵綫呢條line發展得最好，而大陸人費事煩

港島東最強

由荃灣去食百里香又點話

我細個既時候已經裝修緊，而家先開返 ，以前睇戲去成大

wtf？

評已正

同天水圍兩個世界

因為大陸人多炒貴晒d樓

for me，nope，如果大陸人可以少返，或者樓價可以跌下，我應該唔會走，遲下沙中線開通唔使同9龍撚逼車返工 ，最大問題係食肆真係麻麻地（舖租逼出來，唉），要去大埔先好d（即係好多時要自己煮）

健康山系人生

沙田應該係英國佬最後一個新市鎮，天水圍係老董第一個新市鎮 ，分別不用多說

條女無眼既，唱歌又難聽

唔係被同化咩

好的，沙田有機會獨立了

我驚荃灣同屯門亂入挑機

將軍澳開始唔順超

馬鞍山無乜邊個唔識袁悅政
搞左個fb gp 不斷add女 背住老婆公然偷食

冇會展辦唔到大事 所有大型展覽咪又係要死返出黎
工展會 年宵 一年一度重大展銷會都係喺港島區
又有中環海濱搞唔同活動
論發達 都係唔夠港島嚟

一蚊雞保鑣？

阿媽係女人

恭喜你 冇發電廠

大圍先最屈，第時加埋沙中線就

沙田幾時宣佈獨立?

所以我從來都冇出過沙田

馬鞍山有間濕9戲院既

樓主講既屯門都有
仲多幾個沙灘
連精神病院都有
屯門世界第一

博康成日有條跳樓

利申沙田撚

仲有喜茶飲

學車呢

多蝗已經差好撚好撚好撚遠啦
香港得番東區可以住得下人

以前真係有

如果唔洗過海嘅話都還好嘅
返灣仔同中環嘅就大鑊
馬鐵，東鐵，觀塘線，中環線，港島線，轉到痴線
坐巴士平日返工除咗總站幾乎都係焗住企
先過大佬山或獅子山 / 再過東隧或紅隧
兩條隧道都塞車，落雨仲衰
人貼人企成個鐘頭都試過

起埋沙中線就無敵
不過有撚排

博康好多自私撚
試過HKTV Mall送錯地址
上門敲門，屋內明明有人扮出咗去
村內老鼠大強周圍走，d居民垃圾照樣亂丟

新城市而家多蝗到唔想去

少左六百萬人，可以派錢唔使 sorting

都唔濕9呀，起碼爆谷幾好食又平

沙田me

樓主繼續吹奏，遲早沙田變第二個東涌，DLLM

沙田獨立

咪有駕駛學院囉

都要出金鐘格

沙田友表示好幸福 去邊都快

污水處理廠

出金鐘做乜? 沙田有運吉署

沙田無雞叫

樓主想攪沙獨

自己上141睇啦
有人既地方就有雞叫架啦

踩單車返學好撚正

年經

住得新界已經低人一等啦

啲蝗多到好撚得人驚
一出地鐵站 迫到第二個旺角咁

沙田撚入嚟正評

屯門好過你

沙田圍居民表示同意

九肚山嗰啲獨立屋？

顯徑好d，遲d顯徑站好似可以唔使轉車直到金鐘

顯徑咪一樣，對面名城都係超多蝗

出左個沙田me

我真係識有人係咁
出世: 威記
幼稚園/小學/中學: 沙田D學校
UG+MASTER: 中大
出黎做野: 科學園
結婚擺酒: Hyatt Regency Sha Tin

見到有條咁長嘅單車徑就羨慕
利申 錦上路牛

我以前住隆亨，依家住河畔
兩區都住過
環境就一定係顯徑好d
其實兩區既配套都差唔多
但博康就近市中心d
行去新城市都唔係問題

好耐冇去顯徑
唔清楚
博康個街市細左d
但好多人都會去沙角街市買餸
果邊大好多

得閒去睇下雙魚河

治安差唔多
顯徑隆亨多蝻
沙田圍多蝗

淨係塞獅隧已經夠死。

但大圍果邊係多好多
係街成日見到
又多仆街差仔係街玩到喪晒

如果沙田成國，諗住行咩制

水泉澳蝗民係沙田少有既污點

顯徑
又有沙中線 博康太多癡線佬

得十幾年命

中大都喺沙田 我屌你啦

去香港仔好遠囉

烏溪沙

馬鞍山

講起小型國家.. 天水圍冇得輸